@inproceedings{Schaub-Vaudapiviz:RECITAL:2019,
    author = "Schaub,L\'{e}on-Paul and Vaudapiviz,Cyndel",
    title = "Les syst\`{e}mes de dialogue orient\'{e}s-but : \'{e}tat de l'art et perspectives d'am\'{e}lioration",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles - Volume III : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "529-550",
    note = "Goal-oriented dialog systems : a recent overview and research prospects",
    abstract = "La gestion et la s\'{e}lection des informations pertinentes pour un tour de parole donn\'{e} restent un probl\`{e}me pour les syst\`{e}mes de dialogue \`{a} domaine ouvert. Pour ces derniers, les interactions possibles entre un utilisateur et un agent sont a priori infinies et ind\'{e}finies. La possibilit\'{e} d'une r\'{e}ponse erron\'{e}e de l'agent \`{a} l'utilisateur demeure donc \'{e}lev\'{e}e. Pour les syst\`{e}mes orient\'{e}s-but, le probl\`{e}me est consid\'{e}r\'{e} comme r\'{e}solu, mais d'apr\`{e}s notre exp\'{e}rience aucun syst\`{e}me ne montre une robustesse remarquable lorsqu'il est \'{e}valu\'{e} en situation r\'{e}elle. Dans cet article, nous dressons un \'{e}tat de l'art des m\'{e}thodes d'apprentissage de l'agent et des diff\'{e}rents mod\`{e}les d'agent conversationnel. Selon nous, l'une des pistes d'am\'{e}lioration de l'agent r\'{e}side dans sa m\'{e}moire, car cette derni\`{e}re (souvent repr\'{e}sent\'{e}e par le triplet : tour de parole courant, historique du dialogue et base de connaissances) n'est pas encore mod\'{e}lis\'{e}e avec assez de pr\'{e}cision. En dotant l'agent d'un mod\`{e}le de m\'{e}moire d'inspiration cognitive, nous pensons pouvoir augmenter les performances d'un syst\`{e}me de dialogue orient\'{e}-but en situation r\'{e}elle, par l'emploi d'algorithmes d'apprentissage automatique avec une approche antagoniste en support d'un nouveau mod\`{e}le de m\'{e}moire pour l'agent.",
    keywords = "syst\`{e}mes de dialogue, apprentissage par renforcement, mod\`{e}le de m\'{e}moire, appren- tissage par antagonisme, syst\`{e}mes orient\'{e}s-buts.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2019/2.pdf"
}
